行software raid1最少要幾多隻硬碟？

得兩隻做唔做到

得

我個os裝左落硬碟1，轉做Dynamic Disk會唔會boot唔到機？

唔好行software好易死

會唔會死一隻變成抽碟死晒?

個WINDOWS 瓜左入唔返, 仲羅唔羅到D DATA出黎?

其實買多ssd齋裝os其餘個兩隻做鏡像會唔會最好？

樓主可唔可以返去回應下你覺得ffmpeg有幾戇鳩？

利申：我認同你既

raid1好易死，唔建議用

Mirroring 喎大佬

係呀~ 個weakest link係個raid controller度，一炒兩隻drive一齊炒。
個raid controller隨時比你隻drive仲唔reliable。
如果你的data沒有no downtime的需要，最好唔好行raid。

又有高手出現

mdadm/btrfs/zfs raid 1表示慘慘豬